{\hfill{\formatTextPsalmChapter Orázio Inizális}\hfill}

\indentOn

\firstLetter{D}òmine, lábia mea apèriēs, et os meum annunziábit laudem tuam. Deus in adįutórium meum intènde; Dòmine, ad adįuvàndum me festína.\vspace*{1\baselineskip}

Per oraziónēs Sanctórum Patrum nostrórum, Dòmine Deus noster, Įesu Chrîste, miserére nostri et salva nos. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

Glória tìbi, Dòmine; glória tìbi.\vspace*{1\baselineskip}

\firstLetter{R}êx ċoelèstis, Consolátor, Spíritus veritátis, qui es ubíque praesens et òmnia implēs, thesáure bonórum et Larġítor vitae, vèni et màne in nobīs, et ab omni immundìzia munda nos, Benìgne, et salva ànimas nostras.\vspace*{1\baselineskip}

Sânctus Deus, Sânctus Fortis, Sânctus Immortális, miserére nostri. \hspace{0.5em} {\formatRepeatText (iij.)}\vspace*{1\baselineskip}

Glória Patri, et Fílio, et Spirìtui Sâncto, \newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

\firstLetter{S}anctìssima Trínitas, miserére nostri. Dòmine, dele peccáta nostra. Dèspota, remìtte iniquitátēs nostras. Sâncte, vísita et sana infirmitátēs nostras propter nomen tuum.\vspace*{1\baselineskip}

Kýrie eléison. \hspace{0.5em} {\formatRepeatText (iij.)}\vspace*{1\baselineskip}

Glória Patri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,
\newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

\firstLetter{P}ater noster, qui es in ċoelīs, sanctificétur nomen tuum. Advèniat rêgnum tuum. Fiat volùntas tua, sicut in ċoelo et in terra. Panem nostrum quotidiánum da nobīs hódie, et dimìtte nobīs débita nostra, sicut et nos dimìttimus debitóribus nostrīs, et ne nos indúċas in temptaziónem, sed líbera nos a Màlo. Amen.\newpage

Dòmine Įesu Chrîste, Deus noster, miserére nostri et salva nos. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/symbolum-fidei/1}\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/symbolum-fidei/2}\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/symbolum-fidei/3}\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/symbolum-fidei/4}\vspace*{1\baselineskip}

Kýrie eléison. \hspace{0.5em} {\formatRepeatText (xij.)}\vspace*{1\baselineskip}

Glória Patri, et Fílio, et Spirìtui Sancto, \newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

\firstLetter{V}eníte, adorémus Deum, Reġem nostrum. Veníte, adorémus et proċidámus ànte Chrîstum, Reġem nostrum et Deum. Veníte, adorémus et proċidámus ante ipsum Chrîstum, Reġem nostrum et Deum.

\indentOff

\vfill
{\hfill\itshape\Huge\raisebox{-0.15ex}{✠}\hfill}
\vfill

\newpage
