\documentclass[twoside,11pt]{book}
\newcommand{\enablePageBorder}{1}
\newcommand{\pageBorderBegin}{0}

\input{common/page-setup-printer}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\scshape\defaultFontSize

\documentSection{Rosárium}

\firstLetter{D}òmine, lábia mea apèriēs, et os meum annunziábit laudem tuam. Deus in adįutórium meum intènde; Dòmine, ad adįuvàndum me festína. Per oraziónēs Sanctórum Patrum nostrórum, Dòmine Deus noster, Įesu Chrîste, miserére nostri et salva nos. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

Glória tìbi, Dòmine; glória tìbi.\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/symbolum-apostolorum}\vspace*{1\baselineskip}

Glória Patri, et Fílio, et Spirìtui Sâncto, et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/pater-noster}\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/ave-maria}\vspace*{1\baselineskip}

\input{text/oraziones/salve-regina}\vspace*{1\baselineskip}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Joyful
\documentChapter{Primum Mystèrium Gaudiósum: Annunziázio}

Rm	5	12	Proptèrea sicut per unum hòminem peccátum in hunc mundum intrávit, et per peccátum mors, et ita in omnēs hòminēs mors pertransívit, in quo omnēs peccavérunt.

Jo	3	17	Non ènim misit Deus Fílium suum in mundum ut įúdicet mundum, sed ut salvétur mundus per ipsum.

Mt	1	18	Chrîsti autem ģenerázio sic èrat: quum esset desponsáta mater eįus María Įoséfo, àntequam convenírent, invènta est in útero hàbens de Spíritu sâncto.

Lc	1	26	In mense autem sexto, missus est àngelus Gábriel a Deo in çivitátem Galiléae, cui nomen Názareth,
Lc	1	27	ad vírģinem desponsátam viro, cui nomen èrat Įoséfus, de domu Davídis: et nomen vírģinis María.

Lc	1	31	Ecçe conçìpiēs in útero, et pàriēs fílium, et vocábis nomen eįus Įesum.

Lc	1	32	Hic èrit magnus, et Fílius Altìssimi vocábitur, et dabit illi Dòminus Deus sedem Davídis patris eįus; et regnábit in domu Įacóbi in aetèrnum.

Lc 1 35 Spíritus sânctus supervèniet in te, et virtus Altìssimi obumbrábit tìbi; ideóque et quod nasçétur ex te sânctum, vocábitur Fílius Dei.

Lc	1	38	Dîxit autem María: «~Ecçe ançìlla Dòmini; fiat mìhi secùndum verbum tuum.~» Et disçèssit ab illa àngelus.

Rm	5	19	Sicut ènim per inoboediènziam únius hòminis, peccatórēs constitúti sunt multi; ita et per únius oboediziónem, įûsti constituèntur multi.

Lc	1	37	quia non èrit impossìbile àpud Deum omne verbum.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Secùndum Mystèrium Gaudiósum: Visitázio

Lc	1	40	Et intrávit in domum Zacharíae, et salutávit Elisabéțam.

Lc 1 13 Aeit autem ad illum àngelus: «~Ne tìmeas Zacharía, quóniam exaudíta est deprecázio tua; et ûxor tua Elisabéța pàriet tìbi fílium, et vocábis nomen eįus Įohànnem.~»

Lc	1	42	Et exclamávit Elisabéța voçe magna, et dîxit: «~Benedìcta tu inter mulíerēs, et benedìctus frûctus ventris tui.~»

Lc	1	45	«~Et beáta, quae credidìsti, quóniam perfiçièntur ea, quae dicta sunt tibi a Dòmino.~»

Mt	1	18	Chrîsti autem ģenerázio sic erat: quum esset desponsáta mater eįus María Įoséfo, àntequam convenírent, invènta est in útero hàbens de Spíritu Sâncto.

Lc	1	46	Et aeit María: «~Magnìficat ànima mea Dòminum,
Lc	1	47	et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo.~»

Lc	1	48	«~Quia respèxit humilitátem ançìllae suae; ecçe ènim ex hôc beátam me diçent omnēs generaziónēs.~»

Lc	1	49	«~Quia feçit mìhi magna qui pòtens est, et sânctum nomen eįus.
Lc	1	50	Et misericórdia eįus a proģènie in proģèniēs timèntibus eum.~»

Lc	1	54	Susçépit Ìsraël púerum suum, recordátus misericórdiae suae.
Lc	1	55	Sicut locútus est ad patrēs nostros, Abraham et sémini eius in sǽcula.

Lc	1	56	Mansit autem María cum illa quasi mènsibus tribus, et revèrsa est in domum suam.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Tèrzium Mystèrium Gaudiósum: Natívitas 

Michéas 5:2 Et tu Bețlehémum Efráța, párvulus es in mílibus Įuda, ex te mìhi egrediétur qui sit dominátor in Israéle, et egrèssus eįus ab inìzio a diébus aeternitátis.

Lc	2	4	Asçèndit autem et Įoséfus a Galiléa de çivitáte Nazaréța in Įudéam, in çivitátem Davídis, quae vocátur Bethlehémum, éoquod esset de domo, et família Davídis.

Lc	2	7	Et pèperit Fílium suum primoģènitum, et pannīs eum invòlvit, et reclinávit eum in praesáepio, quia non èrat eīs locus in deversório.

Lc	2	10	Et dîxit pastóribus àngelus: «~Nolíte timére; ecçe ènim evangelíso vobīs gáudium magnum, quod èrit omni pòpulo,
Lc	2	11	quia natus est vobīs hódie Salvátor, qui est Chrîstus Dòminus, in çivitáte David.~»

Lc	2	14	«~Glória in altìssimis Deo, et in terra pâx homìnibus bonae voluntátis.~»

Lc	2	16	Et pastórēs vēnérunt festinàntēs, et invēnérunt Maríam, et Įoséfum, et infàntem pòsitum in praesáepio.
Lc	2	17	Vidèntēs autem cognovérunt de verbo, quod dictum èrat illīs de púero hôc.

Mt	2	1	Quum ergo natus esset Įesus in Bețlehémo Įudéae in diébus Heródis reģis, ecçe magi ab oriènte vēnérunt Hierosòlymam,
Mt	2	2	diçèntēs: «¿~Ubi est qui natus est rêx Įudeórum~? Vídimus ènim stellam eįus in oriènte, et vénimus adoráre eum.~»

Ps 71:12 Et adorábunt eum omnēs reģēs terrae; omnēs ģentēs sèrvient ei.

Lc	2	19	María autem conservábat òmnia verba haec, cònferens in corde suo.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quârtum Mystèrium Gaudiósum: Presentázio

Lc	2	21	Et postquam consummáti sunt diēs octo, ut zircumciderétur puer, vocátum est nomen eįus Įesus, quod vocátum est ab àngelo priùsquam in útero conçiperétur.

Ac	4	12	Et non est in álio áliquo sàlūs; nec ènim áliud nomen est sub coelo datum homìnibus, in quo opòrteat nos salvos fíeri.

Jo	16	23	Aeit ènim Jesus: «~Amen, amen diço vobīs: si quid petierítis Patrem in nómine meo, dabit vobīs.~»

Psalmus 85:5 Quóniam tu, Dòmine, sųavis et mítis, et mùltae misericòrdiae òmnibus invocàntibus te.

Lc	2	22	Et postquam impléti sunt diēs purgaziónis eįus secùndum leģem Moýsis, tulérunt illum in Hierosòlymam, ut sìsterent eum Dòmino.

Lc	2	34	Et benedîxit illīs Sỳmeon, et dîxit ad Maríam matrem eįus: «~Ecçe pòsitus est hic in ruínam et in resurrecziónem multórum in Israéle; et in signum cui contradiçétur.~»

Lc	2	35	«~Et tuam ìpsius ànimam pertransíbit gládius, ut revelèntur ex multīs còrdibus coģitaziónēs.~»

Lc	2	39	Et ut perfeçérunt òmnia secùndum leģem Dòmini, revèrsi sunt in Galiléam in çivitátem suam Nazaréțam.

Lc	2	40	Puer autem cresçébat, et confortabátur plenus sapiènzia, et grázia Dei èrat in illo.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quîntum Mystèrium Gaudiósum: Invènzio in Templo

Lc	2	42	Et quum factus esset annórum duódeçim, asçendèntibus illīs Hierosòlymam secùndum consųetúdinem diéi fêsti.

Lc	2	43	Consummatîsque diébus, quum redírent, remànsit puer Įesus in Hierosòlymam, et non cognovérunt parèntēs eįus.

Lc	2	45	Et non invenièntēs, regrèssi sunt in Hierosòlymam, requirèntēs eum.

Lc	2	46	Et factum est, post tríduum invēnérunt illum in templo sedèntem in mèdio doctórum, audièntem illos, et interrogàntem eos.

Lc	2	49	Et aeit Jesus ad illos: «¿~Quid est quod me quaerebátis~? Nesçiebátis quia in hîs, quae Patris mei sunt, opòrtet me esse?

Lc	2	51	Et desçèndit cum eīs, et vènit in Nazaréțam, et èrat sùbditus illīs. Et mater eįus conservábat òmnia verba haec in corde suo.

Mt	15	4	Nam Deus dîxit: «~Honóra patrem et matrem~», et, «~qui maledíxerit patri vel matri, morte moriátur.~»

Jo	14	15	Si dilìģitis me, mandáta mea serváte.

1 John 3:18 Filíoli mei, non diliģámus verbo nec lingųa, sed ópere et veritáte.

Lc	2	52	Et Įesus profiçiébat sapiénzia, et aetáte, et grázia apud Deum et hòminēs.

% Sorrowful

Primum Mystèrium Dolorósum: Cruçiátus in Horto

Mt	26	36	Tunc venit Įesus cum illīs in villam, quae díçitur Gețsémane, et dîxit disçìpulīs suīs: «~Sedéte hic donec vadam illuc et orem.~»

Mt	26	37	Et assûmpto Pètro, et duóbus fíliīs Zebedéi, coepit contristári et moestus esse.

Mt	26	38	Tunc ait illis: Trîstis est ànima mea usque ad mortem; sustinéte hîc, et viģiláte mecum.

Mt	26	39	Et progrèssus pusìllum, próçidit in fàçiem suam, orans, et diçens: «~Mi Pater, si possìbile est, trànseat a me calix iste; verùmtamen non sicut ego vòlo, sed sicut tu.

Lc	22	44	Et factus est sudor eįus sicut guttae sàngųinis decurrèntis in terram.

Mt	26	40	Et vènit ad disçìpulos suos, et invènit eos dormiéntes, et diçit Pètro: «~Sic non potuìstis una hora viģiláre mecum~?»

Mt	26	41	«~Viģiláte, et oráte ut non intrétis in temptaziónem. Spíritus quìdem promptus est, caro autem infìrma.~»

Mt	26	48	Qui autem trádidit eum, dedit illīs signum, diçens: «~Quemcùmque osculátus fúero, ipse est, tenéte eum.~»

Lc	22	54	Comprehendèntēs autem eum, duxérunt ad domum prînçipis sacerdótum; Pètrus vero sequebátur a longe.

Mt	26	56	Hoc autem totum factum est, ut adimplerèntur Scriptúrae profetárum. Tunc disçìpuli omnes, relìcto eo, fuģérunt.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Secùndum Mystèrium Dolorósum: Flaģellázio
% NEEDS diacritics

Jo	18	19	Póntifex ergo interrogávit Iesum de discípulis suis, et de doctrína eius.


Jo	18	20	Respóndit ei Iesus:
Jo	18	21	Quid me intérrogas? intérroga eos, qui audiérunt quid locútus sim ipsis: ecce hi sciunt quæ díxerim ego.


Jo	18	22	Hæc autem cum dixísset, unus assístens ministrórum dedit álapam Iesu, dicens: Sic respóndes pontífici?
Jo	18	24	Et misit eum Annas ligátum ad Caípham pontíficem.

Mt	26	59	Príncipes autem sacerdótum, et omne concílium, quærébant falsum testimónium contra Iesum, ut eum morti tráderent:

Jo	18	25	Erat autem Simon Petrus stans, et calefáciens se. Dixérunt ergo ei: Numquid et tu ex discípulis eius es? Negávit ille, et dixit: Non sum.

Mc	15	1	Et conféstim mane consílium faciéntes summi sacerdótes cum senióribus, et scribis, et univérso concílio, vinciéntes Iesum, duxérunt, et tradidérunt Piláto.

Jo	18	38	Pilátus exívit ad Iudǽos, et dicit eis: Ego nullam invénio in eo causam.
Mc	15	15	Pilátus autem volens pópulo satisfácere, dimísit illis Barábbam,

Jo	19	1	Tunc ergo apprehéndit Pilátus Iesum, et flagellávit.

Isiah 53:4 Vere languores nostros ipse tulit, et dolores nostros ipse portavit, et nos putavimus eum quasi leprosum, et percussum a Deo humiliatum

Isiah 53:5 Ipse autem vulneratus est propter iniquitates nostras, attritus est propter scelera nostra; disciplina pacis nostrae super eum, et livore eius sanati sumus

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Tèrzium Mystèrium Dolorósum: Coronázio cum Spinīs

Jo	18	33	Introívit ergo íterum in prætórium Pilátus: et vocávit Iesum, et dixit ei: Tu es rex Iudæórum?

Jo	18	36	Respóndit Iesus: Regnum meum non est de hoc mundo. Si ex hoc mundo esset regnum meum, minístri mei útique decertárent ut non tráderer Iudǽis: nunc autem regnum meum non est hinc.

Jo	18	37	Dixit ítaque ei Pilátus: Ergo rex es tu? Respóndit Iesus: Tu dicis quia rex sum ego. Ego in hoc natus sum, et ad hoc veni in mundum, ut testimónium perhíbeam veritáti: omnis, qui est ex veritáte, audit vocem meam.

Mt	27	27	Tunc mílites prǽsidis suscipiéntes Iesum in prætórium, congregavérunt ad eum univérsam cohórtem:
Mt	27	28	et exuéntes eum, chlámydem coccíneam circumdedérunt ei,

Mt	27	29	et plecténtes corónam de spinis, posuérunt super caput eius, et arúndinem in déxtera eius. Et genu flexo ante eum, illudébant ei, dicéntes: Ave rex Iudæórum.

Mc	15	19	Et percutiébant caput eius arúndine: et conspuébant eum, et ponéntes génua, adorábant eum.

Jo	19	5	(Exívit ergo Iesus portans corónam spíneam, et purpúreum vestiméntum.) Et dicit eis Pilátus: Ecce homo.

Jo	19	6	Cum ergo vidíssent eum pontífices, et minístri, clamábant, dicéntes: Crucifíge, crucifíge eum. Dicit eis Pilátus: Accípite eum vos, et crucifígite: ego enim non invénio in eo causam.

Jo	19	15	Illi autem clamábant: Tolle, tolle, crucifíge eum. Dicit eis Pilátus: Regem vestrum crucifígam? Respondérunt pontífices: Non habémus regem, nisi Cǽsarem.

Isiah 53:7 Oblatus est quia ipse voluit, et non aperuit os suum; sicut ovis ad occisionem ducetur, et quasi agnus coram tondente se obmutescet, et non aperiet os suum.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quârtum Mystèrium Dolorósum: Baįulázio Cruçis

Jo	19	17	Et báiulans sibi crucem exívit in eum, qui dícitur Calváriæ locum, hebráice autem Gólgotha:

Lc	14	27	Et qui non báiulat crucem suam, et venit post me, non potest meus esse discípulus.

Mt	11	29	Tóllite iugum meum super vos, et díscite a me, quia mitis sum, et húmilis corde: et inveniétis réquiem animábus vestris.

Mt	11	30	Iugum enim meum suáve est, et onus meum leve.

Lc	9	24	Qui enim volúerit ánimam suam salvam fácere, perdet illam: nam qui perdíderit ánimam suam propter me, salvam fáciet illam.

Lc	9	25	Quid enim próficit homo, si lucrétur univérsum mundum, se autem ipsum perdat, et detriméntum sui fáciat?

Rm	8	18	Exístimo enim quod non sunt condígnæ passiónes huius témporis ad futúram glóriam, quæ revelábitur in nobis.

Lc	23	26	Et cum dúcerent eum, apprehendérunt Simónem quemdam Cyrenénsem veniéntem de villa: et imposuérunt illi crucem portáre post Iesum.

Lc	23	28	Convérsus autem ad illas Iesus, dixit: Fíliæ Ierúsalem, nolíte flere super me, sed super vos ipsas flete, et super fílios vestros.

Ga	6	14	Mihi autem absit gloriári, nisi in cruce Dómini nostri Iesu Christi: per quem mihi mundus crucifíxus est, et ego mundo.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quîntum Mystèrium Dolorósum: Cruçifîxio

Lc	23	33	Et postquam venérunt in locum, qui vocátur Calváriæ, ibi crucifixérunt eum: et latrónes, unum a dextris, et álterum a sinístris.

Lc	23	34	Iesus autem dicébat: Pater dimítte illis: non enim sciunt quid fáciunt. Dividéntes vero vestiménta eius, misérunt sortes.

Lc	23	42	Et dicébat ad Iesum: Dómine, meménto mei, cum véneris in regnum tuum.
Lc	23	43	Et dixit illi Iesus: Amen dico tibi: hódie mecum eris in paradíso.

Jo	19	26	Cum vidísset ergo Iesus matrem, et discípulum stantem, quem diligébat, dicit matri suæ: Múlier, ecce fílius tuus.

Jo	19	27	Deínde dicit discípulo: Ecce mater tua. Et ex illa hora accépit eam discípulus in sua.

Mt	27	45	A sexta autem hora ténebræ factæ sunt super univérsam terram usque ad horam nonam.

Mt	27	46	Et circa horam nonam clamávit Iesus voce magna, dicens: Eli, Eli, lamma sabactháni? hoc est: Deus meus, Deus meus, ut quid dereliquísti me?

Jo	15	13	Maiórem hac dilectiónem nemo habet, ut ánimam suam ponat quis pro amícis suis.

Jo	19	30	Cum ergo accepísset Iesus acétum, dixit: Consummátum est. Et inclináto cápite trádidit spíritum.

Lc	23	46	Et clamans voce magna Iesus ait: Pater, in manus tuas comméndo spíritum meum. Et hæc dicens, exspirávit.

% Glorious

Primum Mystèrium Gloriósum: Resurrêczio 

Lc	24	1	Una autem sábbati valde dilúculo mulieres venérunt ad monuméntum, portántes, quæ paráverant arómata:
Lc	24	2	et invenérunt lápidem revolútum a monuménto.
Lc	24	3	Et ingréssæ non invenérunt corpus Dómini Iesu.

Mt	28	6	Non est hic: surréxit enim, sicut dixit: veníte, et vidéte locum, ubi pósitus erat Dóminus.

Jo	20	19	Cum ergo sero esset die illo, una sabbatórum, et fores essent clausæ, ubi erant discípuli congregáti propter metum Iudæórum: venit Iesus, et stetit in médio, et dixit eis: Pax vobis.

Jo	20	24	Thomas autem unus ex duódecim, qui dícitur Dídymus, non erat cum eis quando venit Iesus.
Jo	20	25	et dixit: Nisi vídero in mánibus eius fixúram clavórum, et mittam dígitum meum in locum clavórum, et mittam manum meam in latus eius, non credam.

Jo	20	26	Venit Iesus iánuis clausis, et stetit in médio, et dixit: Pax vobis.
Jo	20	27	Deínde dicit Thomæ: Infer dígitum tuum huc, et vide manus meas, et affer manum tuam, et mitte in latus meum: et noli esse incrédulus, sed fidélis.

Jo	20	29	Dixit ei Iesus: Quia vidísti me Thoma, credidísti: beáti, qui non vidérunt, et credidérunt.

Mc	16	16	Qui credíderit, et baptizátus fúerit, salvus erit: qui vero non credíderit, condemnábitur.

Ep	2	8	Grátia enim estis salváti per fidem, et hoc non ex vobis: Dei enim donum est:

Jo	11	25	Dixit ei Iesus: Ego sum resurréctio, et vita: qui credit in me, étiam si mórtuus fúerit, vivet:
Jo	11	26	et omnis, qui vivit, et credit in me, non moriétur in ætérnum. Credis hoc?

Mc	9	22	Iesus autem ait illi: Si potes crédere, ómnia possibília sunt credénti.
Mc	9	23	Et contínuo exclámans pater púeri, cum lácrymis aiébat: Credo, Dómine: ádiuva incredulitátem meam.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Secùndum Mystèrium Gloriósum: Asçènsio

Jo	20	17	Dicit Maríae Magdalénae Iesus: Noli me tángere, nondum enim ascéndi ad Patrem meum: vade autem ad fratres meos, et dic eis: Ascéndo ad Patrem meum, et Patrem vestrum, Deum meum, et Deum vestrum.

Jo	14	2	In domo Patris mei mansiónes multæ sunt: si quo minus dixíssem vobis: quia vado paráre vobis locum.

Jo	14	3	Et si abíero, et præparávero vobis locum, íterum vénio, et accípiam vos ad meípsum: ut ubi sum ego, et vos sitis.

Mt	28	19	Eúntes ergo docéte omnes gentes: baptizántes eos in nómine Patris, et Fílii, et Spíritus sancti:

Jo	10	16	Et álias oves hábeo, quæ non sunt ex hoc ovíli: et illas opórtet me addúcere, et vocem meam áudient, et fiet unum ovíle, et unus pastor.

Mt	28	20	docéntes eos serváre ómnia quæcúmque mandávi vobis: et ecce ego vobíscum sum ómnibus diébus, usque ad consummatiónem sǽculi.

Jo	15	16	Non vos me elegístis, sed ego elégi vos, et pósui vos ut eátis, et fructum afferátis, et fructus vester máneat: ut quodcúmque petiéritis Patrem in nómine meo, det vobis.

Jo	14	6	Dicit ei Iesus: Ego sum via, et véritas, et vita. Nemo venit ad Patrem, nisi per me.

Jo	12	32	Et ego, si exaltátus fúero a terra, ómnia traham ad meípsum.

Mc	16	19	Et Dóminus quidem Iesus postquam locútus est eis, assúmptus est in cælum, et sedet a dextris Dei.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Tèrzium Mystèrium Gloriósum: Desçènsus Spíritus Sâncti

Ac	2	1	Et cum compleréntur dies Pentecóstes, erant omnes páriter in eódem loco:

Ac	2	2	et factus est repénte de cælo sonus, tamquam adveniéntis spíritus veheméntis, et replévit totam domum ubi erant sedéntes.

Ac	2	3	Et apparuérunt illis dispertítæ linguæ tamquam ignis, sedítque supra síngulos eórum:

Ac	2	4	et repléti sunt omnes Spíritu sancto, et cœpérunt loqui váriis linguis, prout Spíritus sanctus dabat éloqui illis.

Ac	2	6	Facta autem hac voce, convénit multitúdo, et mente confúsa est, quóniam audiébat unusquísque lingua sua illos loquéntes.

Ac	2	17	Et erit in novíssimis diébus, dicit Dóminus, effúndam de Spíritu meo super omnem carnem: et prophetábunt fílii vestri, et fíliæ vestræ, et iúvenes vestri visiónes vidébunt, et senióres vestri sómnia somniábunt.

Ac	2	18	Et quidem super servos meos, et super ancíllas meas, in diébus illis effúndam de Spíritu meo, et prophetábunt:

Ac	2	21	Et erit: omnis, quicúmque invocáverit nomen Dómini, salvus erit.

Ac	2	32	Hunc Iesum resuscitávit Deus, cuius omnes nos testes sumus.
Ac	2	33	Déxtera ígitur Dei exaltátus, et promissióne Spíritus sancti accépta a Patre, effúdit hunc, quem vos vidétis, et audítis.

Ac	2	36	Certíssime sciat ergo omnis domus Israel, quia et Dóminum eum, et Christum fecit Deus hunc Iesum, quem vos crucifixístis.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quârtum Mystèrium Gloriósum: Dormízio

Lc	11	27	Factum est autem, cum Jesus hæc díceret: extóllens vocem quædam múlier de turba dixit illi: Beátus venter, qui te portávit, et úbera, quæ suxísti.

Lc	11	28	At ille dixit: Quinímmo beáti, qui áudiunt verbum Dei, et custódiunt illud.

131^8^x^Sùrģe Dòmine in rèquiem tuam, tu et arca sanctificaziónis tuae.

131^11^x^Įurávit Dòminus Davídi veritátem, et non frustrábitur eam.

15^10^x^Quóniam non derelìnquēs ànimam meam in infèrno, nec dabis sânctum tuum vidére corrupziónem.

Lc	1	46,47	Magníficat ánima mea Dóminum, et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo.

Lc	1	48	Quia respéxit humilitátem ancíllæ suæ: ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes generatiónes,

Rm	6	5	Si enim complantáti facti sumus similitúdini mortis eius: simul et resurrectiónis érimus.

Jo	14	3	Et si abíero, et præparávero vobis locum, íterum vénio, et accípiam vos ad meípsum: ut ubi sum ego, et vos sitis.

Ap	11	19	Et apértum est templum Dei in cælo: et visa est arca testaménti eius in templo eius,

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Quîntum Mystèrium Gloriósum: Coronázio 

Ap	12	1	Et signum magnum appáruit in cælo: múlier amícta sole, et luna sub pédibus eius, et in cápite eius coróna stellárum duódecim:

Song of Solomon 6:9 Quaenam est haec prospiciens tamquam diluculum, speciosa sicut luna, electa sicut sol, miraculum sicut ornatus?

Si	24	23	Ego quasi vitis fructificávi suavitátem odóris: et flores mei fructus honóris et honestátis.

Si	24	3	et in médio pópuli sui exaltábitur, et in plenitúdine sancta admirábitur,
Si	24	4	et in multitúdine electórum habébit laudem, et inter benedíctos benedicétur

Si	24	24	Ego mater pulchræ dilectiónis, et timóris, et agnitiónis, et sanctæ spei.
Si	24	25	In me grátia omnis viæ et veritátis, in me omnis spes vitæ et virtútis.

Si	24	26	Transíte ad me omnes qui concupíscitis me, et a generatiónibus meis implémini:
Si	24	27	spíritus enim meus super mel dulcis, et heréditas mea super mel et favum:
Si	24	28	memória mea in generatiónes sæculórum.

Si	24	30	Qui audit me, non confundétur: et qui operántur in me, non peccábunt.
Si	24	31	Qui elúcidant me, vitam ætérnam habébunt.

Si	24	45	Penetrábo omnes inferióres partes terræ, et inspíciam omnes dormiéntes, et illuminábo omnes sperántes in Dómino.

% GET LXX, Vetus Latina 1, pg 781 (887)
Jdt	13	22	Univérsi autem adorántes Dóminum, dixérunt ad eam: Benedíxit te Dóminus in virtúte sua, quia per te ad níhilum redégit inimícos nostros.

Jdt	13	23	Porro Ozías princeps pópuli Israel dixit ad eam: Benedícta es tu fília a Dómino Deo excélso præ ómnibus muliéribus super terram.

\end{document}

